{
  "id": 148,
  "guid": "b4902bdb-38ab-5abb-9884-5efdb4bca02f",
  "logo": "/media/thms/images/KXW3SP/digital-vs.-printversion_print-version-for-banners-shirts-etc._1500x1500.png",
  "date": "2019-08-21T19:15:00+02:00",
  "start": "19:15",
  "duration": "00:30",
  "room": "Plank (Stage)",
  "slug": "KXW3SP",
  "url": "http://talx.thm.cloud/thms/talk/KXW3SP/",
  "title": "FridaysForFuture was, wie, warum?",
  "subtitle": "",
  "track": "Talk",
  "type": "Short Talk",
  "language": "de",
  "abstract": "\u201cWir sind nicht nur verantwortlich f\u00fcr das, was wir tun, sondern auch f\u00fcr das was wir nicht tun\u201d \r\n\r\nFridaysForFuture - die gr\u00f6\u00dfte Sch\u00fclerInnenbewegung aller Zeiten weltweit. Wie Jugendliche im Konsens der Wissenschaft um ihre Zukunft k\u00e4mpfen.",
  "description": "\u201cWir sind nicht nur verantwortlich f\u00fcr das, was wir tun, sondern auch f\u00fcr das was wir nicht tun\u201d \r\n\r\nFridaysForFuture - die gr\u00f6\u00dfte Sch\u00fclerInnenbewegung aller Zeiten weltweit. Wie Jugendliche im Konsens der Wissenschaft um ihre Zukunft k\u00e4mpfen.",
  "recording_license": "",
  "do_not_record": false,
  "persons": [
    {
      "id": 52,
      "code": "QGG3RV",
      "public_name": "Lucia und Ben",
      "biography": "",
      "answers": []
    }
  ],
  "links": [],
  "attachments": [],
  "answers": []
}