{
    "url": "https://fahrplan.events.ccc.de/camp/2019/Fahrplan/events/10211.html",
    "id": 10211,
    "guid": "df91b683-2f32-4400-8043-b1d88aa0b454",
    "logo": null,
    "date": "2019-08-22T20:00:00+02:00",
    "start": "20:00",
    "duration": "00:45",
    "room": "Curie",
    "slug": "Camp2019-10211-die_5g-uberwachungsstandards",
    "title": "Die 5G-\u00dcberwachungsstandards  ",
    "subtitle": "Cops Gegen Telekoms im ETSI",
    "track": "Ethics, Society & Politics",
    "type": "lecture",
    "language": "de",
    "abstract": "Europol und die nationalen Polizeibeh\u00f6rden laufen Sturm gegen die neuen \u00dcberwachungsstandards, die im \u201eEuropean Telecom Standards Institute\u201c (ETSI) gerade f\u00fcr die 5G-Netze entwickelt werden. Die Telekom-Industrie hatte die Strafverfolger im ETSI \u00fcberstimmt. Es sei \"jetzt wichtig, politischen Druck\u201c auszu\u00fcben, \"um die Definition des Standards noch zu beeinflussen\u201c, hei\u00dft es in einem internen Schreiben von Anti-Terror-Koordinator Gilles de Kerchove an den EU-Ministerrat. Konkret will man die Terlekoms zwingen, ihre 5G-Netzarchitektur entlang der Bed\u00fcrfnisse der Strafverfolger auf- und Sicherheitsl\u00fccken f\u00fcr IMSI-Catcher einzubauen. Der Vortrag schildert den letzten Stand dieser Auseinandersetzung. ",
    "description": "",
    "recording_license": "",
    "do_not_record": false,
    "persons": [
        {
            "id": 5097,
            "public_name": "Erich Moechel"
        }
    ],
    "links": [
        {
            "url": "https://fm4.orf.at/stories/2982836/",
            "title": "EU-Telekoms \u00fcberstimmten EU-Strafverfolger bei 5G-\u00dcberwachung"
        },
        {
            "url": "https://fm4.orf.at/stories/2982118/",
            "title": "EU-Strafverfolger fordern Sicherheitsl\u00fccken in 5G-Standards"
        }
    ],
    "attachments": []
}